\section{Beleuchtung}\label{sec_Beleuchtung}
        Die WordClock wird mit modernen LEDs betrieben.
        Diese garantieren eine hohe Lebensdauer und einen
        relativ geringen Energieverbrauch.

        \subsection{Automatische Helligkeitsanpassung}\label{sec_Beleuchtung_autoBrightness}
            Die WordClock verfügt über einen Helligkeitssensor,
            der zur helligkeitsabhängigen Steuerung der LEDs benutzt wird.

            Bei dunklerer Umgebungshelligkeit wird auch die Helligkeit
            der LEDs reduziert,    um Blendung zu vermeiden.

            Bei heller Umgebung wird die LED"=Helligkeit erhöht um
            dennoch ein kontrastreiches Bild und damit
            problemloses Ablesen zu ermöglichen.

    \subsection{Manuelle Helligkeitskorrektur}\label{sec_Beleuchtung_manBrightness}
                Mittels der Heller/Dunkler"=Tasten kann die
                automatische Steuerung korrigiert werden.

                Diese wird dabei nicht abgeschaltet, sondern nur, je
                nach Eingabe, nach oben oder unten korrigiert.

                Mit der Taste "`aktuelle Helligkeit übernehmen"' wird der aktuelle korrigierte Wert
                für die aktuelle Umgebungshelligkeit gespeichert und die angrenzenden Helligkeitsstufen
                mit korrigiert, so dass auch diese entsprechend der Korrektur etwas dunkler oder heller werden.



\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCambilight=1}
{
        \subsection{Ambilight}\label{sec_Beleuchtung_Ambilight}

     \ifthenelse{\WCindividualCfg=1}
                {Die Uhr ist mit einem Umgebungslicht ausgestattet,}
                      {Optional kann die Uhr mit einem Umgebungslicht ausgestattet sein,}
                welches die aktuelle Farbe auf die
                Wand strahlt und so eine Aura um die Uhr erzeugt.

                Das Ambilight kann mittels der Taste "`Ambilight ein-/ausschalten"'
                aktiviert und deaktiviert werden.
}
{}
